環球時報社評：真正違背《中英聯合聲明》承諾是英國

媽呀 好亂呀
咁究竟中英聯合聲明係咪歷史文件嚟架？

環球時報社評：真正違背《中英聯合聲明》承諾是英國

內地《環球時報》社評，認為真正違背《中英聯合聲明》承諾的是英國。社評批評，英國政府不時就香港事務說三道四，美國等西方國家也幫口，日前剛舉行的七國集團峰會亦就《中英聯合聲明》，作出毫無根據的表述。

社評認為，聲明明確規定，到1997年7月1日，英國結束在香港的統治，沒有對英國之後繼續干預香港事務留下任何空間。

社評批評英國至少在兩個層面嚴重違反《中英聯合聲明》，試圖把已經完成指導香港回歸中國過渡期使命的條約，從歷史帶回現實，介入香港當下的治理，含有英國仍保留對香港部分治權的暗示。

第二，中英以談判方式安排香港回歸中國的過渡事宜，共同的宗旨是確保香港持續繁榮與穩定。後來香港出現所謂「民主運動」，其激進要求遠遠超越中英簽署聯合聲明時對香港高度自治面貌的默契共識。前港督彭定康對此尤其扮演了不光彩角色，倫敦縱容他。之後香港反對派搞出一系列極端行動，倫敦繼續予以支持。今天香港的亂象完全不是中英1984年坐在一起共同討論的香港的未來。

支那講誠信

不如話簽名果個係張學友扮，唔算數

香港自由之書——報應來了，街站收集投訴信(偽)

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

點阿你 咩都講晒

人民日報
環球時報

日日輪流發功
真係好煩 一出社評香港奶共手跟都唔跟唔切

香港公司真係無骨氣 報紙佬都惡過你

早兩日又話歷史文件, 今日又加持????

咁不如當無簽過啦
比番個香港英國啦

見到 默契就嬲 白紙黑字契約精神唔跟 係要曲解原文 又大講默契

既然係歷史文件又點樣違背

黨媒唔係報紙佬
某程度上係另一個中國口交部

首先，中華人民共和國從來未曾割讓或租借香港、九龍或新界與英國，請 認清自己，1949年以謊言建國的人，沒們沒有資格代表香港人。
至使，《中英聯合聲明》從來不是任何形式的有效文件，希望中華人民共和國不要太執著。
另外，無論當權者為何許人物，只要人民反對，注定下台，此等人類文化遠超你所謂5千年的文化， 絕對不容置疑。
所以，沒有所以，因為原因都不關你狗共屁事。

同支那講合約精神

睇到第二同第三，支那已經違反咗啦

呢份野就算啦

過時
無效

好亂

英國斬人！

係咪話英國無盡到力保護香港
所以話英國違背左呀？

呢份好似歷史文件嚟
英國有權說三道四